\documentclass[pdf, intlimits, unicode, S6, presentation]{beamer}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usetheme{Warsaw}
\usefonttheme[onlysmall]{structurebold}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
\setbeamercovered{dynamic}
\setbeamercovered{transparent}
\setbeamerfont{institute}{size=\normalsize}
%\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=red!10,top=blue!10]
\setbeamertemplate{theorems}[unnumbered]
\setbeamertemplate{footline}{}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamercolor{bluetext_color}{fg=blue}
\newcommand{\bluetext}[1]{{\usebeamercolor[fg]{bluetext_color}#1}}

\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{pgfplots}
%\usepackage{graphics}

\newcounter{sli}
\newcommand{\slnumber}{\hfill {\color{lightgray} \refstepcounter{sli}\arabic{sli}}}

\title[ФЯиГ]
{Методы, модели и критерии классификации генетических кодов по числовым показателям спектра рекуррентного определения генетических кодов}
\author{Магистерская работа \\
    студента 270 группы Карякина~Д.~А.}
\institute{{Саратовский государственный университет} \\
    им.~Н.~Г.~Чернышевского \\[5pt]
Кафедра дискретной математики\\ и информационных технологий\\[5pt]
Научный руководитель: д. техн. н., профессор, Твердохлебов~В.~А.
}
\date{2015г.}


\begin{document}

% Титульный лист - обязательный слайд
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

% Постановка задачи - обязательный слайд
\begin{frame}
    \frametitle{Введение \slnumber}
\Large{Генетический код — свойственный всем живым организмам способ кодирования аминокислотной последовательности белков при помощи последовательности нуклеотидов.
В ДНК (дезоксирибонуклеиновая кислота) используется четыре азотистых основания (органических соединений) — аденин (А), гуанин (G), цитозин (С), тимин (T), которые в русскоязычной литературе обозначаются буквами А, Г, Ц и Т. Эти буквы составляют алфавит генетического кода.}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Введение \slnumber}
\Large{Математическая модель конечных детерминированных автоматов была введена в 1943 году американскими учеными У.С. Мак-Каллоком и  У. Питтсом.

Модель предназначалась для определения поведения живых организмов с помощью моделирования нейронов. В связи с этим применение автоматных моделей для обработки генетических кодов бактерий является обоснованным.}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Основная гипотеза \slnumber}
    \Large
	Патогенный генетический код отличается от непатогенного по структуре кода, которая представлена числовыми показателями спектра рекуррентного определения кодов
\end{frame}


% Описание работы
\begin{frame}
    \frametitle{Объект исследования  \slnumber}
    \Large
    Генетические коды бактерий. Банки кодов:
    \begin{enumerate}
        \item GenBank (National Center for Biotechnological Information)
        \item EMBL (The European Bioinformatics Institute)
        \item DDBJ (DNA Data Bank of Japan)
        \item другие
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Метод исследования  \slnumber}
    \Large
Рассматриваемой последовательности 
\begin{equation*}
\xi = 	u(1), u(2), ..., u(t), ...
\end{equation*}
элементов из конечного множества  U  сопоставляются рекуррентные формы $F(z_1, z_2, ..., z_m) = z_{m+1}$, у которых $z_i, 1\leq i \leq m+1$, принимают значения из множества  U , и которые определяют части или сразу всю последовательность $\xi$.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Метод исследования  \slnumber}
    \Large
    Спектр $\Omega(\xi)$ динамических параметров, представляющих правила построения последовательности с использованием рекуррентных форм различных порядков.
    \begin{enumerate}
        \item $\Omega_0(\xi) = m_0(\xi)$
        \item $\Omega_1(\xi) = d^1(\xi), d^2(\xi), ..., d^\alpha(\xi)$
        \item $\Omega_2(\xi) = r^1(\xi), r^2(\xi), ..., r^\alpha(\xi)$
        \item $\Omega_3(\xi) = \Omega_3^1(\xi), \Omega_3^2(\xi), ..., \Omega_3^\alpha(\xi)$
        \item $\Omega_4(\xi) = \Theta(\Omega_3(\xi))$
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Формализация генетического кода \slnumber}
    \Large
Алфавит генетического кода представим в виде:
\begin{equation*}
\alpha = \begin{Bmatrix} A , & T, & G, & C \end{Bmatrix}
\end{equation*}
Множество всех последовательностей генетического кода
\begin{equation*}
\large \alpha ^{*} = \alpha ^{0} \bigcup{} \alpha ^{1} \bigcup{} \alpha ^{2} \bigcup{} ... = \bigcup_{i = 1}^{\infty }{} \alpha ^{i}\\
\end{equation*}
Генетический код организма
\begin{equation*}
\large \xi _{\theta } = \beta _{i_{1}}\beta _{i_{2}} .... \beta _{i_{k}} , \xi _{\theta }\in \alpha ^{*}
\end{equation*}
\end{frame}


% Описание результатов курсовой работы - обязательный слайд
\begin{frame}
    \frametitle{Результаты работы  \slnumber}
    \large
	Уровень $\Omega_0$ спектра определения последовательности непатогенных бактерий
    \includegraphics[scale=0.2]{images/1000/0_non_pathogen.png}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Результаты работы  \slnumber}
    \large
Уровень $\Omega_0$ спектра определения последовательности патогенных бактерий
   \includegraphics[scale=0.2]{images/1000/0_pathogen.png}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Результаты работы  \slnumber}
    \large
Уровень $\Omega_1$ спектра определения последовательности непатогенных бактерий
    \includegraphics[scale=0.2]{images/1000/1_non_pathogen.png}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Результаты работы  \slnumber}
    \large
Уровень $\Omega_1$ спектра определения последовательности патогенных бактерий
    \includegraphics[scale=0.2]{images/1000/1_pathogen.png}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Результаты работы  \slnumber}
    \large
    Вычислительный эксперимент показал, что патогенность бактерии можно определить по $\Omega_1$ уровню числовых показателей спектра рекуррентного определения генетического кода.
\end{frame}

% список литературы - обязательно
\begin{frame}
    \frametitle{Список использованных источников \slnumber}
    \small
    \begin{thebibliography}{14}
        \setbeamertemplate{bibliography item}[book]
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            Твердохлебов В.А.
            \newblock Геометрические образы законов функционирования автоматов
            \newblock \emph{Научная книга, Саратов, 2008}.
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            Твердохлебов В.А.
            \newblock Геометрические образы конечных детерминированных автоматов
            \newblock \emph{Известия Саратовского университета, Саратов, 2005}.
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            Твердохлебов В.А., Епифанов А.С.
            \newblock Представление автоматных отображений геометрическими
              структурами
            \newblock \emph{Научная книга, Саратов, 2013}.
    \end{thebibliography}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Список использованных источников \slnumber}
    \small
    \begin{thebibliography}{14}
        \setbeamertemplate{bibliography item}[book]
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            The National Center for Biotechnology Information advances science and
            health by providing access to biomedical and genomic information [{Э}лектронный ресурс]
            \newblock URL:~\url{http://www.ncbi.nlm.nih.gov}
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            European Nucleotide Archive < EMBL-EBI [{Э}лектронный ресурс]
            \newblock URL:~\url{http://www.ebi.ac.uk/ena}
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            KEGG: Kyoto Encyclopedia of Genes and Genomes [{Э}лектронный ресурс]
            \newblock URL:~\url{http://www.genome.jp/kegg/}
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            UniProt [{Э}лектронный ресурс]
            \newblock URL:~\url{http://www.uniprot.org/}
    \end{thebibliography}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Список использованных источников \slnumber}
    \small
    \begin{thebibliography}{14}
        \setbeamertemplate{bibliography item}[book]
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            ФКУЗ РосНИПЧИ "Микроб" Роспотребнадзора:: Государственная коллекция патогенных бактерий [{Э}лектронный ресурс]
            \newblock URL:~\url{http://microbe.ru/gos_kol/}
        \bibitem{Monte-Carlo-art}
            Коллекция культур микроорганизмов ГНУ ВНИИCM [{Э}лектронный ресурс]
            \newblock URL:~\url{http://www.arriam.spb.ru/eng/lab10/docs/Catalog2010.pdf}
    \end{thebibliography}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{beamercolorbox}[ht=7ex, dp=4ex, center, shadow=true, rounded=true]{title in head/foot}
	\centerline{\LARGE{СПАСИБО ЗА ВНИМАНИЕ}}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\end{document} 